<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>番薯悦读</title>
  
  <subtitle>欢迎来到番薯悦读~</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-04-09T04:42:20.242Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>番薯悦读</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>思维导图方法还不会，难怪孩子学习累！</title>
    <link href="http://example.com/2021/04/09/study/"/>
    <id>http://example.com/2021/04/09/study/</id>
    <published>2021-04-09T03:50:19.000Z</published>
    <updated>2021-04-09T04:42:20.242Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们总能发现，同样在一个学校、一个班里上课，但是孩子间的差距往往非常巨大。</p><p><strong>别人家的孩子思维敏捷，一学就会，也不见得平时多用功，但是考试成绩总是响当当。</strong></p><p>而我们的孩子，思路却总是不清楚，即使很认真地听课、看书也记不住多少内容。</p><p><strong>是我们的孩子笨么？</strong></p><p>肯定不是。原因很可能出在，<strong>孩子学习方法不够好</strong>。</p><p>其实，有一种非常好用的思维工具，它可以帮助孩子快速理清思维、构建知识框架，提升思维能力和学习效率。这个工具就是——<strong>思维导图</strong>。</p><p><img src="/images/pasted-0.png" alt="upload successful"></p><p>新加坡、美国等许多国家已经将它列为小学的必修科目。</p><p><strong>思维导图是什么？</strong></p><p><strong>思维导图是什么呢？</strong></p><p>简单的说，它可以帮助孩子学会有序、全面、细致地<strong>观察、思考、分析，理清思维，学会独立思考</strong>。</p><p>但是，世面上所谓的思维导图那么多，为什么最被认可的却是东尼博赞呢？</p><p><img src="/images/pasted-1.png" alt="upload successful"></p><p><strong>思维导图又叫心智导图</strong>，是表达发散性思维的有效图形思维工具 ，它简单却又很有效，是一种革命性的思维工具。</p><p>思维导图运用图文并重的技巧，把各级主题的关系用相互隶属与相关的层级图表现出来，把主题关键词与图像、颜色等建立记忆链接。</p><p>思维导图<strong>充分运用左右脑的机能，利用记忆、阅读、思维的规律，协助人们在科学与艺术、逻辑与想象之间平衡发展，从而开启人类大脑的无限潜能</strong>。思维导图因此具有人类思维的强大功能。</p><p><img src="/images/pasted-2.png" alt="东尼博赞思维导图特点"></p><p>思维导图是一种将思维形象化的方法。这是东尼博赞思维导图最大也是最有效的特点。</p><p>我们知道<strong>放射性思考是人类大脑的自然思考方式</strong>，每一种进入大脑的资料，不论是感觉、记忆或是想法——包括文字、数字、符码、香气、食物、线条、颜色、意象、节奏、音符等，都可以成为一个思考中心，并由此中心向外发散出成千上万的关节点，每一个关节点代表与中心主题的一个连结。</p><p>而每一个连结又可以成为另一个中心主题，再向外发散出成千上万的关节点，呈现出放射性立体结构，而这些关节的连结可以视为您的记忆，就如同大脑中的神经元一样互相连接，也就是您的个人数据库。</p><p><strong>而这些市面上的思维导图却忽视了思维记忆里最基本的图形，所以他们不是思维导图，我们可以把它们统称为“流程图”或者“流程梳理图”。</strong></p><p><img src="/images/pasted-3.png" alt="upload successful"></p><p><strong>所以真正的思维导图又被称为脑图、心智地图、脑力激荡图、灵感触发图、概念地图、树状图、树枝图或思维地图</strong>，是一种图像式思维的工具以及一种利用图像式思考辅助工具。</p><p>思维导图是使用一个中央关键词或想法引起形象化的构造和分类的想法。</p><p>它用一个中央关键词或想法以辐射线形连接所有的代表字词、想法、任务或其它关联项目的图解方式。</p><p><img src="/images/pasted-4.png" alt="upload successful"></p><p>说完东尼博赞，让我们来看看思维导图到底能做什么？</p><p>思维导图到底能做什么？</p><p><strong>1. 对于3-5岁的孩子</strong></p><p>思维导图可以帮助他们<strong>理解概念</strong>。</p><p>这个概念可以是他们身边熟悉的人或事物，比如宠物、水果或者动物，也可以是数字、字母这样的抽象概念。亲子阅读时，爸爸妈妈可以和孩子一起用思维导图来描绘自己喜欢的角色。</p><p><img src="/images/pasted-5.png" alt="upload successful"></p><p><strong>2. 对于小学低年级的孩子</strong></p><p>思维导图除了可以帮助他们理解抽象概念，还可以帮助他们深入阅读一本书，帮助他们建立“分类”、“总-分”和次序等关系，或者做一次主题阅读。</p><p>爸爸妈妈们还可以借助思维导图教孩子背单词、学习数学概念，或者与孩子一起完成生日派对或旅游的<strong>策划</strong>。</p><p><img src="/images/pasted-6.png" alt="upload successful"></p><p><strong>3. 对于小学高年级及以上的孩子</strong></p><p>思维导图的用途更为广泛。</p><p>孩子们不仅可以用思维导图来做<strong>读书笔记、科目笔记、复习功课、准备考试，还可以用它来进行双语阅读，培养批判性思维。</strong></p><p><strong>可以说，一旦掌握了这种工具，孩子终生都可以在它的帮助下，提升思考和学习能力。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我们总能发现，同样在一个学校、一个班里上课，但是孩子间的差距往往非常巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;别人家的孩子思维敏捷，一学就会，也不见得平时多用功，但是考试成绩总是响当当。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我们的孩子，思路却总是不清楚，即使很认真地听课、看书也记</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
